Данное приложение было создано в рамках ВКР в МИЭМ НИУ ВШЭ в 2024 году.  
Приложение генерирует карты семи типов:"Лабиринт","Отдельные выпуклые препятствия, расположенные решёткой", Отдельные выпуклые препятствия, расположенные хаотично", "Отдельные выпуклые и вогнутые препятствия, расположенные решёткой", "Отдельные выпуклые и вогнутые препятствия, расположенные хаотично", "Большие отдельные препятствия", "Офисные среды".
Основной целью разработки приложения было тестирование BUG алгоритмов, используя симулятор Gazebo и робота ROS Turtlebot3 Burger.  
Карты подстроены конкретно для модели ROS Turtlebot3 Burger, но могут использоваться и другими роботами схожих размеров.  
Пользователь может генерировать карты нужного ему размера, добавлять текстуры и создавать *.launch файл совместимый с ROS Turtlebot3.  
Важной особенностью приложения является возможность просматривать 2D карты, по которым генерируются 3D миры.



**Необходимые преустановленные файлы и пакеты:**


1. Система для работы с ROS Noetic и созданный workspace (http://wiki.ros.org/ROS/Tutorials)

2. Предварительно прочитайте readme файл в папке LIRS-WCT. Для работы приложения необходимо заранее использовать команду sh
./lirs_wct_console 

3. Python3 для запуска скриптов, написаных на нём. Используя pip install -r /path/to/requirements.txt в терминале, установите все необходимые пакеты.

4. Qt5 для запуска приложения (автоматически скачивается с turtlebot3 Gazebo).

_**Если пользователь хочет, чтобы *.launch генерировались автоматически необходимы:**_

5. Пакеты для работы с turtlebot3
https://emanual.robotis.com/docs/en/platform/turtlebot3/quick-start/

6. Пакеты для работы в gazebo с turtlebot3(все туториалы должны быть для ros noetic)
https://emanual.robotis.com/docs/en/platform/turtlebot3/simulation/#gazebo-simulation
https://emanual.robotis.com/docs/en/platform/turtlebot3/quick-start/


**Алгоритм работы с приложением:**

1. Запустите приложение через консоль

cd Map_Maker &&
python main.py

2. После запуска приложения выберите тип карт из выпадающего меню

3. Выберите размер карт - координаты X и Y.
Для карт типа "Лабиринт" предпочтительнее выбирать нечетные координаты типов карт.

Карты типа "Отдельные препятствия" и "Офисные помещения" получаются в два раза больше карт типа "Лабиринт".  
Такой подход был выбран для избежания двух проблем:  
  
- Различимость. 
Слишком маленькие препятствия становятся неразличимы друг от друга. Разнообразие теряется, робот начинает объезжать каждое препятствие, как колонну.  
  
- Ограниченное свободное пространство. 
Слишком большие препятствия не оставляют места между собой для манёвров робота.
Может возникнуть ситуация, когда большая часть карты окажется заблокированной.

4.  **Seed**. Сид необходим для возможности повторной генерации полученной карты для тестирования. Сид должен быть положительным пятизначным целым числом, не содержащим посторонние символы. Если сид не был введён, то карты создадутся со случайным сидом, который можно будеть посмотреть у сгенерированных 2D карт, в выбранной вами директории.

5. **Дополнительные параметры**
Для карт "Лабиринт можно выбрать дополнительный параметр тощины стен. 
Для карт где "Препятствия размещены хаотично" можно выбрать кучность распределения препятствий.

6. Чтобы заранее просмотреть, какая карта сгенерируется по заданным параметрам, можно исопльзовать функцию Preview Map, которая заранее сгенерирует 2D карту и отобразит её в соответствующем окне.

7. Выберите директорию, куда сохранятся все промежуточные файлы: 2D карта, по которой сгенерируется 3D мир, *.dae и *.world файлы

8. Выберите количество карт для генерации с заданными критериями. При использовании сидов, первая карта будет сгенерирована с заданным, а остальные будут иметь сид последующим целых чисел.

Пример: seed:33333, у второй карты будет seed:33334 и т.д.

9. Введите общее название карт, итоговые карты будут иметь имя
<ваше имя><номер карты>_world

10. Если у вас установлены средства работы с Turtlebot3, то можете поставить галочку и сразу же создастся *.launch файл, который можно будет запустить из консоли

11. Выберите текстуру (опционально), примеры можно найти в папке lirs-wct/example